---
uuid:             f12fb202-21b6-4b3d-a3ca-8462be69e2fc
layout:           post
title:            '少女们的战争 4-4 爱与希望的魔法'
slug:             battleofgirls-4-4
subtitle:         null
date:             '2000-11-29T19:00:00.000Z'
updated:          '2016-11-25T03:28:50.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           draft
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


简介，兄妹战

傍晚时分，告别卫宫士郎，回归间桐家邸的间桐在进门的一瞬间，便感觉到了不同。

住宅还是那个住宅，可是却大不相同，一扫过去的阴森恐怖，晦暗压抑，变得清爽豁然，正大光明，仿若旧有隐藏的灰暗尽被清除，摆脱魔鬼恶魔的控制。

间桐樱在屋邸探寻，就像走错家门，就像回到普通烟火人家，发现通道多数盏明灯，前路光明，墙壁上多了装饰，有彩带，有靓丽色彩的绘图，使得石墙四壁褪去古老庄森，呈现活泼一面。

这是什么回事，是谁在搞鬼，爷爷看到了，肯定回很生气，会勒令她恢复原状的，间桐樱担心地思索着。

答案很简单，这个屋邸只来了一个新人，便是她的从者，间桐樱在她的房间外发现菱川六花，六花正在房间门口布置她的房门。

“你究竟在干什么？”

“樱姐姐，你回来了，怎么样，满意不？”

“瞎搞，被爷爷看到了，非大发雷霆不可。”

“不用担心，老头已经回乡下老家了。姐姐，你看，这样才像是一个家的模样，快来看看姐姐的房间，我买了好多娃娃，可是怎么布置呢，我想姐姐的房间还是由姐姐自己亲自来比较好，所以也没怎么动。”

被六花拉着，樱进入了自己的房间，确实没多大变化，只是桌子上，床上多了不少玩偶，有大个的熊宝宝，有小巧的长耳朵兔子，有可挂的，可卧的，可立的，形式多样，但无疑都充满着少女心思。

樱想起了以前她也路过娃娃店，买过一个兔娃娃，结果很快便被哥哥踩到脚下，蹂躏分尸。

“怎么样，喜欢吗，我不知道姐姐的口味，只能按自己的眼光选，还满意不？”

“别做多余的事情，完全没有意义，这些全给我搬出去，我不需要它们。”

“可是都很可爱啊！”

“再可爱也帮不了你的战争，你还是多想想怎么去夺取圣杯，别打扰我。”

“现在，我的战争便是帮助樱姐姐对抗过去的不幸，改变樱姐姐未来的命运。”

“别说得那么轻巧，我不相信，你只是一个过客，当圣杯战争结束，你便会离开，你又能改变什么，只是白给我一丝虚无缥缈的希望？”间桐樱想起了她过去的父母，生养多年，过去的姐姐，从小青梅竹马，可是现在都形同陌路，毫无往来。

所有的人都会抛弃她，她已经打算不再相信任何人，将心埋藏在深处，行尸走肉，提线木偶般地过生活

唯一的例外便是士郎学长，她不明白为什么自己会那么相信学长，只是当时，看着学长在操场上一次次跳高失败不放弃，越败越战，心头不禁一动，她的人生还有一战之机。

“樱姐姐，战争后，我确实得离开，我的世界还有亲人朋友，可是，正因为短暂，才需要把握时间，同樱姐姐制造美好的记忆，尽我的能力，帮姐姐解决过去现在未来的麻烦。”

“只会说好听话，这样做，只会害我被爷爷骂。”

如果再听下去，间桐樱觉得自己会像昨晚那样动摇，可以相信这个小从者吗？不，相信，便是给相信的人伤她心的机会，她都不确定士郎学长会不会伤害她，所以她不想再承担再一个风险了。

“出去，给我出去，把这些都带走。”

间桐樱不等六花回应将六花推出房间，将房间内的娃娃，装饰用品都往房门扔出，并狠狠地将门甩上。

“你自己想怎样便怎样，别理我就是了。”

为什么身边的人都要以为了她好为理由不问她的感受便安排她的人生呢？

过去的父亲，现在的爷爷哥哥也是如此，为了将她培养成优秀的魔术师，可是他们做的都是让她痛苦的事情，为什么让她好便是让她忍受。

而现在又多了一个人，打乱她多年来已经忍受过来的生活，为她的生活带来难知的变数，难道真是为了她好吗？

明明都已经忍受过来了。只要维持现状，那么她便可以再黑暗中抓住一丝的光明。

被推出房间的六花， 将房门外被丢弃的饰品默默捡起，在门口踌躇，最后还是没有再进房间。对她来说，Master的遭遇太过沉重，她也承受不了，也并不知道该怎样才能说服Master抛弃过往，展望未来呢？怎样才能让Master相信光明的未来呢？

年龄小，阅历少，相处时间短，不久便要离开，这些都是问题，可是都不是根本问题，而根本问题并不是不能解决的问题。

她还需要用更多的心，尽更多的力。

如果玛娜知道，一定会给她加油的。

“其实我刚刚说了谎，老头已经死了，我杀死的，我不能再让他再践踏Master的人生，现在，你的人生在你的手上了。”

“Master，过去我们都改变不了，未来我也无法在Master身边保护，可是在短短的现在，我绝对不会丢下Master，在我在的这段时间，我会尽力排除一切障碍，让Master可以过上自己想过的生活。”

坚定的话语，让间桐樱触动，却无法回答，一片寂静。

她想过的生活，是平凡的生活，跟魔术师家庭毫无瓜葛的普通人生，有温暖的亲情，有亲密的朋友，她做的料理有人品尝，有人夸赞。

很简单，很容易。

可是她出生在远坂魔术世家，过继到间桐魔术世家，这注定了她没法如愿以偿。

痛苦的生活让她渴求平凡而不可得。

现在是个难得的机会，还是一个深邃的陷阱？

那么可怖的爷爷，怎么可能杀得死？

如果真的死了呢？万一真的死了呢？

没有她的回话，门外也是一片寂静，仿佛门外之人已经放弃，在她沉默地时候放弃了她。

无论是机会还是陷阱，她都被放弃了。

沉默中，她是错过了机会，还是逃脱了陷阱？

昨晚梦中所见，菱川六花是单纯善良的女孩子，为了她而杀人，六花是真心为她好，她怎么能这么猜疑呢？

可是爷爷是多么的恐怖，她的心思完全逃不过他的眼睛，单纯可爱的六花怎么杀得死爷爷，六花是不是陷进了爷爷的陷阱之中？

这么思量，间桐樱不禁担忧，她们是不是已经陷进了爷爷的陷阱，已经有如提线木偶仍人操控。

间桐樱将房间内地上的贴纸捡起，看着粉色可爱的贴纸图案，她不禁相信，如果房间贴上这个，或许会变得阳光明媚一些。

同在不知道存在与否的陷阱内，间桐樱打定主意，她们要互相支撑，而不是让六花孤军奋战！

房门外脚步声响起。

是六花回来了吗？

不，不是，是哥哥，脚步声显得粗鲁无礼。

间桐慎二直接推开了房门，直接来到间桐樱的面前，此时间桐樱正蹲在地上捡起刚刚扔到地上的房间装饰用品。

突如其来的哥哥让她惊慌，她注意到哥哥的脚下踩着几张贴纸，六花的心意便这么被踩在脚下。



